貿易戰再開打 歐日美25日會談聯手抗支那

美國、歐洲與日本的貿易代表25日將在聯合國大會於紐約開會期間，舉行三方會議，尋求
對策終結他們所認為的中國不公平貿易伎倆，緩解全球緊張局勢。也將出席聯大的日本首
相安倍晉三行前表示，將視日、美部長級會議的結果，決定是否開啟日美經貿磋商。

在紐約展開的美、歐、日三方會議，將由美國貿易代表賴海哲、歐盟貿易事務專員馬姆斯
壯及日本經濟產業大臣世耕弘成擔任主談人，這也是三人第三度舉行這類會議。

根據5月的第二次三方會議後聯合聲明，會議目標是發展新的貿易規則，促使中國終止「
不顧市場的政策」，因為這導致產能過剩和不公平競爭，阻礙技術發展並破壞國際貿易正
常運作。

三方官員特別尋求協商一套更強而有力的規則，內容涵蓋產業補助、國營企業、強迫技術
移轉、世界貿易組織(WTO)角色與電子商務。

美歐日除了合作「抗中」，目前歐盟與日本都面臨美國關稅制裁風險，他們擔心如果拒絕
與美國合作，美國可能對歐洲與日本的汽車與汽車零件加徵關稅。

因此歐盟以謹慎的平衡作法參與這場三方會議，因為在與美國合作的同時，歐盟試圖說服
美國撤回對歐盟商品實施的加徵關稅措施，還要防止美國總統川普勿再啟動其他更嚴厲措
施。歐盟的馬姆斯壯也將尋求強化WTO運作，阻止美國進一步打擊歐盟。

華盛頓智庫彼得森國際經濟研究所高級研究員鮑恩表示：「這是不太有希望的嘗試，而且
這些協商處於非常早期階段，但這可能是解決川普與中國貿易戰升溫，並解決部分WTO關
鍵缺陷的最佳方式。」

而甫贏得自民黨總裁選舉的日相安倍，預計在26日與川普會談，雙方將聚焦在朝鮮半島情
勢與貿易問題。

貿易問題方面，日本經濟財政與再生大臣茂木敏充，將於24日與賴海哲舉行日美新一輪部
長級貿易磋商（FFR），討論促進日美貿易和投資的對策。

日本對美國享有龐大的貿易順差，川普多次對此表達不滿，要求日本協助解決。安倍在飛
往紐約前受訪說，有關日美貿易，將視雙方部長級磋商的結果，判斷是否開啟雙邊磋商。

支那支那杯葛全世界